\section{Glossario}

In questa sezione sono raccolti i termini che potrebbero risultare meno immediati per il lettore del manuale.

\term{\hypertarget{glossario:ai}{AI}}
Sigla di \textit{Artificial Intelligence}, cio\`e intelligenza artificiale. Nel contesto di SmartOrder indica il sistema che interpreta le richieste dell'utente e genera risposte automatiche.

\term{\hypertarget{glossario:amministratore}{Amministratore}}
Tipo di utente con permessi dedicati alla consultazione e al monitoraggio degli ordini, senza accesso alle funzionalit\`a di creazione degli ordini.

\term{\hypertarget{glossario:api-key}{API Key}}
Codice segreto usato per autorizzare un'applicazione a comunicare con un servizio esterno. In SmartOrder serve per collegare il sistema ai servizi OpenAI.

\term{\hypertarget{glossario:autenticazione}{Autenticazione}}
Processo con cui il sistema verifica l'identit\`a dell'utente tramite credenziali, ad esempio username e password.

\term{\hypertarget{glossario:backend}{Backend}}
Parte dell'applicazione che gestisce la logica interna, l'elaborazione delle richieste e la comunicazione con il database e con i servizi esterni.

\term{\hypertarget{glossario:browser}{Browser}}
Programma usato per navigare sul web e aprire applicazioni accessibili tramite pagina web, ad esempio Google Chrome, Microsoft Edge, Mozilla Firefox o Safari.

\term{\hypertarget{glossario:carrello}{Carrello}}
Area dell'applicazione in cui vengono mostrati i prodotti selezionati per l'ordine, insieme a quantit\`a, prezzi e totale.

\term{\hypertarget{glossario:chat}{Chat}}
Area principale dell'applicazione in cui l'utente scrive messaggi o invia input vocali per costruire e modificare il proprio ordine.

\term{\hypertarget{glossario:chatbot}{Chatbot}}
Sistema software progettato per interagire con l'utente tramite messaggi, simulando una conversazione naturale.

\term{\hypertarget{glossario:clonare-una-repository}{Clonare una repository}}
Operazione che consente di copiare in locale, sul proprio computer, l'intero contenuto di una repository remota.

\term{\hypertarget{glossario:container}{Container}}
Ambiente software isolato che contiene tutto il necessario per eseguire un servizio o un'applicazione in modo coerente su macchine diverse.

\term{\hypertarget{glossario:database}{Database}}
Archivio strutturato di dati utilizzato dal sistema per memorizzare informazioni, ad esempio utenti, ordini e prodotti.

\term{\hypertarget{glossario:docker}{Docker}}
Piattaforma software che permette di creare, avviare e gestire container.

\term{\hypertarget{glossario:file-env}{File \texttt{.env}}}
File di configurazione che contiene variabili d'ambiente, cio\`e parametri usati dall'applicazione durante l'esecuzione.

\term{\hypertarget{glossario:frontend}{Frontend}}
Parte visibile dell'applicazione, cio\`e l'interfaccia con cui l'utente interagisce direttamente.

\term{\hypertarget{glossario:git}{Git}}
Sistema di controllo di versione usato per gestire e tracciare le modifiche ai file di un progetto software.

\term{\hypertarget{glossario:header}{Header}}
Area superiore dell'interfaccia che contiene elementi di navigazione o identificazione, come il logo dell'applicazione.

\term{\hypertarget{glossario:input}{Input}}
Dato inserito dall'utente nel sistema, ad esempio testo, audio o comandi.

\term{\hypertarget{glossario:input-vocale}{Input vocale}}
Modalit\`a di interazione in cui l'utente registra un messaggio con il microfono invece di scriverlo.

\term{\hypertarget{glossario:interfaccia}{Interfaccia}}
Insieme degli elementi visivi e interattivi attraverso cui l'utente usa l'applicazione.

\term{\hypertarget{glossario:llm}{LLM}}
Sigla di \textit{Large Language Model}. Indica un modello di intelligenza artificiale addestrato a comprendere e generare linguaggio naturale.

\term{\hypertarget{glossario:login}{Login}}
Operazione di accesso al sistema tramite inserimento delle credenziali personali.

\term{\hypertarget{glossario:logout}{Logout}}
Operazione con cui l'utente esce dall'applicazione e termina la propria sessione di accesso.

\term{\hypertarget{glossario:openai}{OpenAI}}
Azienda che fornisce modelli e servizi di intelligenza artificiale utilizzati da SmartOrder per la gestione della chat.

\term{\hypertarget{glossario:ordine}{Ordine}}
Richiesta formale di acquisto costruita dall'utente attraverso la chat e confermata tramite il carrello.

\term{\hypertarget{glossario:paginazione}{Paginazione}}
Suddivisione di una lista lunga in pi\`u pagine, per facilitarne la consultazione.

\term{\hypertarget{glossario:profilo-utente}{Profilo utente}}
Sezione dell'applicazione che raccoglie le informazioni personali e le impostazioni dell'account.

\term{\hypertarget{glossario:readme}{README}}
File testuale di un progetto che contiene in genere informazioni introduttive, istruzioni di utilizzo e indicazioni sulla struttura del software.

\term{\hypertarget{glossario:repository}{Repository}}
Spazio in cui vengono conservati i file di un progetto software e la loro cronologia di modifica.

\term{\hypertarget{glossario:sessione}{Sessione}}
Periodo di tempo in cui un utente rimane autenticato all'interno del sistema dopo aver effettuato il login.

\term{\hypertarget{glossario:storico-ordini}{Storico ordini}}
Sezione in cui vengono mostrati gli ordini effettuati in precedenza, con i relativi dettagli.

\term{\hypertarget{glossario:upload}{Upload}}
Operazione di caricamento di un file dal proprio dispositivo verso l'applicazione o un servizio remoto.

\term{\hypertarget{glossario:url}{URL}}
Indirizzo testuale usato per raggiungere una risorsa su rete o su web, ad esempio una pagina o un servizio.

\term{\hypertarget{glossario:utente-standard}{Utente standard}}
Tipo di utente che utilizza la piattaforma per creare, modificare e inviare ordini.
