\subsection{Requisiti di Vincolo}

\subsubsection{Requisiti di Vincolo obbligatori}
\renewcommand{\arraystretch}{1.15}
\begin{longtable}{|>{\raggedright}p{0.15\textwidth}|>{\raggedright\arraybackslash}p{0.5\textwidth}|>{\raggedright\arraybackslash}p{0.3\textwidth}|}
    \hline
    \rowcolor[gray]{0.9}
    \textbf{Codice} & \textbf{Descrizione} & \textbf{Fonti} \\
    \hline
    \endfirsthead
    
    \hline
    \rowcolor[gray]{0.9}
    \textbf{Codice} & \textbf{Descrizione} & \textbf{Fonti} \\
    \hline
    \endhead
    
    RV-OB\_1 & Utilizzo di un database$^G$ relazionale \textit{PostgreSQL$^G$} per persistenza dei dati. &  \href{https://www.math.unipd.it/~tullio/IS-1/2025/Progetto/C8.pdf}{Capitolato$^G$ di Progetto$^G$} \newline Sez. Tecnologie \\
    \hline
    RV-OB\_3 & Il sistema deve adottare un'architettura modulare con componenti separati (AI, API$^G$, DB), come richiesto dal capitolato. & \href{https://www.math.unipd.it/~tullio/IS-1/2025/Progetto/C8.pdf}{Capitolato$^G$ di Progetto$^G$} \newline Sez. Tecnologie \\
    \hline
    RV-OB\_4 & Il sistema deve esporre interfacce di integrazione tramite API$^G$ REST. & \href{https://www.math.unipd.it/~tullio/IS-1/2025/Progetto/C8.pdf}{Capitolato$^G$ di Progetto$^G$} \newline Sez. Tecnologie \\
    \hline
    RV-OB\_6 & I formati di scambio dati devono essere strutturati in formato JSON. & \href{https://www.math.unipd.it/~tullio/IS-1/2025/Progetto/C8.pdf}{Capitolato$^G$ di Progetto$^G$} \newline Sez. Architettura AI Multimodale \\
    \hline
    RV-OB\_7 & Utilizzo di un database$^G$ vettoriale \textit{FAISS} per ricerca semantica. & \href{https://www.math.unipd.it/~tullio/IS-1/2025/Progetto/C8.pdf}{Capitolato$^G$ di Progetto$^G$} \newline Sez. Architettura AI Multimodale \\
    \hline
    RV-OB\_8 & Creazione di un'interfaccia web. &  \href{https://www.math.unipd.it/~tullio/IS-1/2025/Progetto/C8.pdf}{Capitolato$^G$ di Progetto$^G$} \newline Sez. Tecnologie \\
    \hline
    RV-OB\_9 & Il prodotto deve essere eseguibile sui browser con versioni minime: \begin{itemize}
        \item Google Chrome $\ge$ 120
        \item Microsoft Edge $\ge$ 120
        \item Mozilla Firefox $\ge$ 115
        \item Safari $\ge$ 16
    \end{itemize} & Interno \\
    \hline
    RV-OB\_10 & L'interfaccia utente deve essere utilizzabile senza perdita di funzionalità$^G$ o sovrapposizioni grafiche alle seguenti larghezze minime dello schermo: 360 px (smartphone) 768 px (tablet) 1024 px (desktop) 1440 px (desktop widescreen). &  \href{https://www.math.unipd.it/~tullio/IS-1/2025/Progetto/C8.pdf}{Capitolato$^G$ di Progetto$^G$} \newline Sez. Tecnologie \newline Esterno \\
    \hline
    RV-OB\_11 & Supporto alla containerizzazione tramite Docker. & Interno \\
    \hline
    RV-OB\_12 & Deve essere garantita l’integrità dei dati trattati verificando che i valori siano corretti e coerenti tra loro, prima di effettuare operazioni che li modificano. & Interno \\
    \hline
    RV-OB\_13 & Devono essere garantiti meccanismi di autenticazione sicura (password hashing, rate limiting tentativi). & Interno \\
    \hline
    RV-OB\_14 & Deve essere garantita la riservatezza e sicurezza della comunicazione attraverso l'utilizzo del protocollo HTTPS (TLS 1.2 o superiore). & Interno \newline Esterno \\
    \hline
    RV-OB\_15 & Il modello deve essere addestrato sui dati forniti dalla proponente$^G$ & Interno \newline Esterno \\
    \hline
    
    \multicolumn{3}{c}{} \\
    \caption{Requisiti di Vincolo obbligatori}\label{tab:vincolo_obbligatori}\\
\end{longtable}

\subsubsection{Requisiti di Vincolo desiderabili}
\renewcommand{\arraystretch}{1.15}
\begin{longtable}{|>{\raggedright}p{0.15\textwidth}|>{\raggedright\arraybackslash}p{0.5\textwidth}|>{\raggedright\arraybackslash}p{0.3\textwidth}|}
    \hline
    \rowcolor[gray]{0.9}
    \textbf{Codice} & \textbf{Descrizione} & \textbf{Fonti} \\
    \hline
    \endfirsthead
    
    \hline
    \rowcolor[gray]{0.9}
    \textbf{Codice} & \textbf{Descrizione} & \textbf{Fonti} \\
    \hline
    \endhead
    
    RV-DE\_1 & Preferenza per l'utilizzo delle tecnologie suggerite (BERT$^G$, GPT$^G$, ViT$^G$, Whisper$^G$, React$^G$, FAISS, FastAPI, Docker$^G$). & \href{https://www.math.unipd.it/~tullio/IS-1/2025/Progetto/C8.pdf}{Capitolato$^G$ di Progetto$^G$} \newline Sez. Tecnologie  \\
    \hline
    RV-DE\_2 & Adozione di API$^G$ REST$^G$ anche per comunicazioni interne tra moduli. & Esterno \\
    \hline
    RV-DE\_3 & Utilizzo di un formato standard per il logging (es. JSON$^G$ Logging). & Interno \newline Esterno \\
    \hline
    
    \multicolumn{3}{c}{} \\
    \caption{Requisiti di Vincolo desiderabili}\label{tab:vincolo_desiderabili}\\
\end{longtable}

% \subsubsection{Requisiti di Vincolo opzionali}
% \renewcommand{\arraystretch}{1.15}
% \begin{longtable}{|>{\raggedright}p{0.15\textwidth}|>{\raggedright\arraybackslash}p{0.5\textwidth}|>{\raggedright\arraybackslash}p{0.3\textwidth}|}
%     \hline
%     \rowcolor[gray]{0.9}
%     \textbf{Codice} & \textbf{Descrizione} & \textbf{Fonti} \\
%     \hline
%     \endfirsthead
    
%     \hline
%     \rowcolor[gray]{0.9}
%     \textbf{Codice} & \textbf{Descrizione} & \textbf{Fonti}  \\
%     \hline
%     \endhead
    
%     RV-OP\_1 & Utilizzo di un middleware$^G$ per separare ulteriormente la comunicazione tra i componenti oppure attraverso connettori standard come una fonte dati ODBC$^G$ (Docker$^G$ Compose, ). & Interno \\
%     \hline
    
%     \multicolumn{3}{c}{} \\
%     \caption{Requisiti di Vincolo opzionali}\label{tab:vincolo_opzionali}\\
% \end{longtable}