\section{Standard di Progetto}

\subsection{Standard ISO/IEC 12207 - 1995}
\subsubsection{Scopo dello standard}
Lo standard ISO/IEC 12207 definisce un insieme strutturato di processi, attivitΟ† e compiti che coprono l'intero ciclo di vita del software.\\
Fornisce un modello di riferimento per organizzare in modo sistematico lo sviluppo$^G$, la verifica$^G$, la gestione e la manutenzione$^G$, garantendo coerenza e tracciabilitΟ† in tutte le fasi del progetto.

L'adozione di questo standard consente al gruppo di:
\begin{itemize}
    \setlength\itemsep{-0.1em}
    \item definire ruoli e flussi di lavoro chiari;
    \item mantenere un controllo costante sulla qualitΟ† dei processi;
    \item tenere allineate pianificazione$^G$, sviluppo$^G$ e verifica$^G$;
    \item garantire riproducibilitΟ† e trasparenza del lavoro svolto.
\end{itemize}

\subsubsection{Applicazione nel progetto SmartOrder}
Per il progetto$^G$ SmartOrder, lo standard ISO/IEC 12207 definisce un modello di riferimento per organizzare il ciclo di vita del software.\\
La sua adozione permette di strutturare le attivitΟ† in modo controllato e tracciabile, garantendo che ogni fase rispetti criteri di qualitΟ† uniformi.\\
Lo standard suddivide il ciclo di vita in tre categorie di processi:
\begin{itemize}
    \setlength\itemsep{-0.1em}
    \item \textbf{Processi Primari}: rappresentano le attivitΟ† direttamente legate alla realizzazione del prodotto. Comprendono lβÄôanalisi e la definizione dei requisiti, la progettazione$^G$ dellβÄôarchitettura, lo sviluppo$^G$ del software, le attivitΟ† di verifica$^G$ e validazione$^G$ necessarie per garantire che il sistema soddisfi quanto concordato con la proponente. Attraverso questi processi, il progetto$^G$ avanza in modo controllato verso la costruzione del prodotto finale.
    \item \textbf{Processi di Supporto}: sono attivitΟ† trasversali che affiancano e sostengono i Processi Primari. Includono la gestione della configurazione, il controllo della qualitΟ†, la produzione$^G$ della documentazione e le attivitΟ† di verifica. Il loro ruolo Ο® assicurare ordine, coerenza e affidabilitΟ† durante tutte le fasi del progetto.
    \item \textbf{Processi Organizzativi}: regolano la gestione complessiva del progetto$^G$, la pianificazione$^G$, il coordinamento interno e le attivitΟ† di miglioramento. Attraverso questi processi vengono definiti i ruoli, le responsabilitΟ†, gli obiettivi e le modalitΟ† operative del gruppo, garantendo un ambiente di lavoro strutturato e orientato al raggiungimento dei risultati.
\end{itemize}
LβÄôutilizzo di ISO/IEC 12207 permette di mantenere un controllo metodico sul ciclo di vita, particolarmente importante in un progetto$^G$ che integra componenti di intelligenza artificiale$^G$, modelli multimodali e pipeline di elaborazione complesse.

\subsection{Standard ISO/IEC 9126}
\subsubsection{Scopo dello standard}
Lo standard ISO/IEC 9126 definisce un modello strutturato per valutare la qualitΟ† di un prodotto software. Il suo scopo Ο® trasformare il concetto generico di "qualitΟ†" in un insieme di caratteristiche misurabili, permettendo valutazioni oggettive e confrontabili.

Il modello identifica sei dimensioni fondamentali della qualitΟ†, che sono:
\begin{itemize}
    \setlength\itemsep{-0.1em}
    \item \textbf{FunzionalitΟ†$^G$:} capacitΟ† del sistema di soddisfare requisiti e bisogni specificati.
    \item \textbf{AffidabilitΟ†:} misura la capacitΟ† del sistema di funzionare senza interruzioni e di resistere a condizioni anomale o a guasti.
    \item \textbf{UsabilitΟ†:} considera la facilitΟ† con cui un utente puΟ≤ imparare a usare il software e interagire con esso in modo efficace.
    \item \textbf{Efficienza$^G$:} si riferisce alle prestazioni del sistema e al suo utilizzo ottimale delle risorse hardware (come tempo di risposta e consumo di memoria).
    \item \textbf{ManutenibilitΟ†:} valuta la facilitΟ† con cui il software puΟ≤ essere modificato per correggere errori, migliorarlo o adattarlo a nuove esigenze.
    \item \textbf{PortabilitΟ†:} analizza la capacitΟ† del sistema di essere installato e di funzionare in ambienti diversi (ad esempio, su sistemi operativi diversi).
\end{itemize}
L'adozione di questo approccio garantisce che la qualitΟ† non sia un controllo solo finale, ma una caratteristica intrinseca, costruita e verificata progressivamente in ogni passaggio dello sviluppo.

\subsubsection{Applicazione nel progetto SmartOrder}
Nel progetto$^G$ SmartOrder, questo standard costituisce il quadro di riferimento principale per definire gli obiettivi di qualitΟ† del prodotto e le relative metriche (dettagliate nella Sezione \ref{sec:metriche-qualita}). Viene applicato per guidare lo sviluppo$^G$ verso traguardi concreti:
\begin{itemize}
    \setlength\itemsep{-0.1em}
    \item garantire che l'elaborazione di testi, immagini e audio sia corretta;
    \item assicurare che i moduli di AI e NLP$^G$ siano robusti e stabili;
    \item mantenere tempi di risposta rapidi per un'interazione fluida con l'utente;
    \item tenere i componenti separati e modulari, per semplificare manutenzione$^G$ e aggiornamenti futuri;
    \item offrire un'interfaccia chiara e facile da usare, anche se il sistema Ο® complesso.
\end{itemize}
Lo standard aiuta quindi a definire criteri di qualitΟ† precisi e misurabili, utili sia per la verifica$^G$ finale che per il controllo continuo durante lo sviluppo.

\subsection{Motivazione dellβÄôadozione degli standard}
La scelta di adottare gli standard ISO/IEC 12207 (per il processo$^G$) e ISO/IEC 9126 (per il prodotto) porta dei vantaggi strategici al progetto$^G$ SmartOrder:
\begin{itemize}
    \setlength\itemsep{-0.1em}
    \item organizza tutte le attivitΟ†, dall'analisi iniziale fino al rilascio finale;
    \item permette di controllare in modo costante la qualitΟ† sia del processo$^G$ di sviluppo$^G$ sia del prodotto realizzato;
    \item fornisce metriche oggettive e misurabili per valutare le prestazioni;
    \item aiuta a gestire in modo strutturato componenti complessi come modelli di intelligenza artificiale$^G$ e pipeline multimodali;
    \item garantisce affidabilitΟ†, facilitΟ† di manutenzione$^G$ e coerenza nel progetto.
\end{itemize}
Adottare questi standard Ο® quindi essenziale per mantenere coerenza, trasparenza e qualitΟ† nello sviluppo$^G$ di SmartOrder.