\section{Diario della riunione}

\subsection{Punto della situazione}
Il gruppo ha stabilito che questo sprint$^G$ sarà l'ultimo dell'intero progetto. \\
Lo sprint$^G$ ha inizio oggi e si concluderà il 15 aprile. \\
Ad oggi, la stesura dei seguenti documenti è stata completata:
\begin{itemize}
	\item Norme di Progetto$^G$
	\item Analisi dei Requisiti$^G$
	\item Glossario$^G$
\end{itemize}
Per quanto riguarda il Piano di Qualifica$^G$, la redazione dei test$^G$ è stata ultimata. \\
Nel Piano di Progetto$^G$ risultano invece ancora da definire: il consuntivo$^G$ dello sprint$^G$ appena concluso, il preventivo per lo sprint$^G$ corrente e il costo complessivo del progetto. \\
Per il Manuale Utente$^G$, essendo terminata la codifica dell'MVP$^G$, rimane da scrivere la parte restante del documento; il completamento è previsto entro giovedì 9 aprile. \\
Per quanto riguarda la Specifica Tecnica$^G$, a seguito dell'incontro con il professor Cardin il gruppo procederà a scrivere la parte mancante, con l'obiettivo di concludere entro il 15 aprile.

\subsection{Assegnazione ruoli}
In questo sprint$^G$, i ruoli saranno:
\begin{itemize}
	\item Matteo Mazzaretto $\rightarrow$ Responsabile$^G$
	\item Tommaso Ceron $\rightarrow$ Progettista$^G$, Verificatore$^G$
	\item Laura Pieripolli $\rightarrow$ Progettista$^G$, Programmatore$^G$, Verificatore$^G$
	\item Lisa Casagrande $\rightarrow$ Progettista$^G$, Verificatore$^G$
	\item Marco Brunello $\rightarrow$ Progettista$^G$, Verificatore$^G$
	\item Luca Marcuzzo $\rightarrow$ Progettista$^G$, Programmatore$^G$, Verificatore$^G$
\end{itemize}

\subsection{Approvazione MVP}
Il gruppo, avendo terminato la codifica dell'MVP$^G$, vuole fissare l'approvazione con l'azienda per venerdì 10 aprile.

\subsection{Discussione consuntivo e preventivo}
Il gruppo ha discusso il consuntivo$^G$ dello sprint$^G$ appena terminato e il preventivo dello sprint$^G$ appena iniziato. Per maggiori dettagli consultare il documento \href{https://nullpointersgroup.github.io/Documentazione/output/PB/Documenti%20Esterni/Piano_di_Progetto.pdf}{Piano di Progetto$^G$}.