\section{Processi di Supporto}
\subsection{Documentazione}
    Il processo$^G$ di documentazione è un elemento cardine di tutti i processi primari. Il suo output è fondamentale per tracciare le decisioni prese e per facilitare il lavoro asincrono, che nel nostro contesto si rivela notevolmente più produttivo di quello sincrono. \\
    Nello specifico, questo processo$^G$ si occupa di registrare le informazioni generate da ciascuna attività o processo$^G$ del ciclo di vita del prodotto; comprende quindi tutte le operazioni di pianificazione, progettazione, sviluppo, produzione, modifica, distribuzione$^G$ e manutenzione$^G$ dei documenti destinati a tutti i soggetti coinvolti.

\subsubsection{Linguaggio di Markup}
    Per la redazione dei documenti il gruppo ha deciso di utilizzare \textbf{LaTeX} ovvero un linguaggio di markup consolidato e ampiamente utilizzato per la stesura di documenti tecnici e scientifici. LaTeX$^G$ consente di mantenere un’elevata qualità tipografica e di gestire in modo efficiente la struttura del documento.\\
    NullPointers Group utilizza LaTeX$^G$ per la produzione$^G$ di tutta la documentazione, facendo uso di pacchetti e template appositamente sviluppati dai membri del gruppo.

\subsubsection{Versionamento}
    Il gruppo utilizza \textbf{GitHub} come piattaforma principale per la gestione del versionamento$^G$ e della collaborazione nella redazione dei documenti. Attraverso il sistema di controllo di versione Git, è possibile mantenere uno storico completo di tutte le modifiche, garantendo tracciabilità, ordine e coordinamento tra i membri del gruppo.

\subsubsection{Caricamento in Repository}
    Ogni volta che si inserisce un nuovo documento o si effettua una modifica$^G$ nel Repository$^G$ si utilizza un branch$^G$ feature/* personalizzato.\\
    Una volta creato un commit nel branch$^G$ una GitHub$^G$ Action$^G$ si occupa di creare automaticamente una pull request, la quale deve essere approvata dai Verificatori.

\subsubsection{Struttura base dei documenti}
\begin{center}
\textbf{Intestazione}
\end{center}
\vspace{-0.5em}
La prima pagina funge da intestazione del documento e contiene i seguenti elementi:
\begin{itemize}[itemsep=0pt, parsep=1pt, label=$\scriptstyle\bullet$]
        \item Logo dell'Università degli Studi di Padova;
        \item Logo NullPointers Group;
        \item \textbf{Nome del documento};
        \item \textbf{Stato}: se il documento è stato Approvato o se è ancora In Approvazione;
        \item \textbf{Versione}: ultima versione verificata o approvata del documento;
        \item \textbf{Data ultima modifica}: ultima data in cui è stato modificato il documento (se ritenuta necessaria);
        \item \textbf{Redattori}: coloro che hanno partecipato alla redazione del documento;
        \item \textbf{Verificatori}: coloro che hanno partecipato alla verifica$^G$ di parti del documento (presente in documenti diversi da Verbali);
        \item \textbf{Partecipanti}: coloro che partecipano alla riunione, interna o esterna che sia (presente solo nei Verbali);
        \item \textbf{Destinatari} del documento, ovvero a chi è rivolto.
    \end{itemize}

\begin{center}
\textbf{Registro delle modifiche}
\end{center}
\vspace{-0.5em}
Segue il Registro delle modifiche in forma tabellare che consente la tracciabilità delle modifiche apportate al documento, nel quale viene specificato: 
    \begin{itemize}[itemsep=0pt, parsep=1pt, label=$\scriptstyle\bullet$]
        \item \textbf{Versione}: numero della versione del documento (identificativo unico);
        \item \textbf{Data}: data di approvazione della versione del documento;
        \item \textbf{Autore}: persona che ha apportato modifiche;
        \item \textbf{Verificatore}: persona che ha approvato le modifiche;
        \item \textbf{Descrizione}: breve descrizione delle modifiche apportate al documento.
    \end{itemize}

\begin{center}
\textbf{Contents}
\end{center}
\vspace{-0.5em}
Nella pagina successiva al registro delle modifiche è presente l'indice generale, nel quale vengono elencate tutte le sezioni che compongono il documento.

\begin{center}
\textbf{Indice delle tabelle e delle immagini}
\end{center}
\vspace{-0.5em}
Successivamente all'indice, qualora il documento contenga elementi grafici o tabellari, vengono riportati l'indice delle tabelle e l'indice delle immagini. Tali indici descrivono il contenuto di ciascun elemento e ne specificano la collocazione all'interno del documento.

\begin{center}
\textbf{Contenuto principale}
\end{center}
\vspace{-0.5em}
Il contenuto del documento è strutturato in modo gerarchico per organizzare al meglio i contenuti:
\begin{itemize}[itemsep=0pt, parsep=1pt, label=$\scriptstyle\bullet$]
    \item \textbf{Capitoli}: rappresentano le macro-aree tematiche;
    \item \textbf{Sezioni}: suddividono i capitoli in argomenti specifici;
    \item \textbf{Sottosezioni}: se necessarie, approfondiscono i dettagli di ogni argomento.
\end{itemize}
\vspace{0.1em}

\subsubsubsection{Verbali Interni}
Il contenuto principale dei verbali interni segue una struttura standardizzata composta dai seguenti elementi: \vspace{-0.5em}
    \begin{enumerate}[label=\arabic*., itemsep=0pt, parsep=1pt, leftmargin=*]
        \item \textbf{Informazioni generali}
        \begin{itemize}[label=--, itemsep=0pt, parsep=1pt, leftmargin=1.5em]
            \item Tipo di riunione: Interna;
            \item Luogo della riunione: in presenza o sulla piattaforma Discord;
            \item Data della riunione;
            \item Orario di inizio; 
            \item Orario di fine;
            \item Scriba, ovvero il nome di chi si occupa di redigere il Verbale.
        \end{itemize}
        \item \textbf{Ordine del giorno} 
    \end{enumerate}

    \vspace{-0.5em}
    Ha lo scopo di delineare in modo strutturato e puntuale gli argomenti che verranno discussi durante la riunione.

    \begin{enumerate}[resume*, itemsep=0pt, parsep=1pt, leftmargin=*, label=\arabic*.]
        \item \textbf{Diario della riunione}
    \end{enumerate}

    \vspace{-0.5em}
    Documenta in modo sintetico ma completo lo svolgimento della riunione, registrando le discussioni principali, le decisioni prese e le attività concordate.

    \begin{enumerate}[resume*, itemsep=0pt, parsep=1pt, leftmargin=*, label=\arabic*.]
        \item \textbf{Decisioni e Azioni}
    \end{enumerate}

    \vspace{-0.5em}
    Ha lo scopo di registrare in modo formale e strutturato tutte le deliberazioni e i compiti emersi durante l'incontro. La tabella funge da riferimento ufficiale e chiaro per tutto il gruppo, riassumendo cosa è stato stabilito e quali attività devono essere svolte.\\
    Queste informazioni non rimangono confinate al documento, ma vengono integrate e tracciate all'interno del nostro sistema di ticketing. Ciò garantisce che ogni elemento sia documentato per riferimento futuro e attivo per la sua esecuzione, collegando direttamente la decisione$^G$ al task.

\vspace{0.7em}
\subsubsubsection{Verbali Esterni}
I verbali esterni sono documenti che registrano ufficialmente gli incontri avvenuti con soggetti esterni al gruppo di lavoro, in particolare con l'ente proponente$^G$ del progetto. Tali documenti hanno lo scopo di tracciare le discussioni, le decisioni concordate e gli impegni assunti da entrambe le parti durante la riunione.
    \begin{enumerate}[label=\arabic*., itemsep=0pt, parsep=1pt, leftmargin=*]
        \item \textbf{Informazioni generali}
        \begin{itemize}[label=--, itemsep=0pt, parsep=1pt, leftmargin=1.5em]
            \item Tipo di riunione: Esterna;
            \item Luogo della riunione: concordato con il proponente;
            \item Data della riunione;
            \item Orario di inizio; 
            \item Orario di fine;
            \item Scriba, ovvero il nome di chi si occupa di redigere il Verbale;
            \item Partecipanti: ovvero i referenti dell'azienda proponente$^G$ con i quali viene svolto l'incontro. 
        \end{itemize}
        \item \textbf{Ordine del giorno} 
    \end{enumerate}

    \vspace{-0.5em}
    L'ordine del giorno ha lo scopo di delineare ciò che verrà discusso durante la riunione, con particolare riferimento a chiarimenti dei dubbi emersi e alle domande sollevate dal gruppo in preparazione dell'incontro con l'azienda.

    \begin{enumerate}[resume*, itemsep=0pt, parsep=1pt, leftmargin=*, label=\arabic*.]
        \item \textbf{Diario della riunione}
    \end{enumerate}

    \vspace{-0.5em}
    Documenta in modo sintetico ma completo lo svolgimento dell'incontro, registrando le discussioni principali, le decisioni prese e le attività concordate. Fornisce un resoconto strutturato degli argomenti trattati, mantenendo traccia di tutti gli aspetti rilevanti emersi durante il confronto.

    \begin{enumerate}[resume*, itemsep=0pt, parsep=1pt, leftmargin=*, label=\arabic*.]
        \item \textbf{Approvazione esterna}
    \end{enumerate}

    \vspace{-0.5em}
    È l'ultima sezione del documento che attesta che i relativi verbali esterni siano approvati dalla proponente$^G$ tramite firma ed eventuale timbro del rappresentante.

\vspace{0.7em}
\subsubsubsection{Diari di Bordo}
    I diari di bordo sono presentazioni utilizzate durante gli incontri settimanali con l'obiettivo di verificare in modo condiviso lo stato di avanzamento di ciascun gruppo ammesso al I lotto.\\
    La struttura tipica di un diario di bordo comprende le seguenti sezioni:
    \begin{itemize}[itemsep=0pt, parsep=1pt, label=$\scriptstyle\bullet$]
        \item \textbf{Risultati}: descrive le attività completate nel periodo corrente e le confronta con quanto inizialmente pianificato;
        \item \textbf{Problematiche riscontrate}: consente di illustrare le problematiche affrontate e i dubbi ancora irrisolti, sono volti alla richiesta di supporto o chiarimenti;
        \item \textbf{Attività future}: elenca i compiti da svolgere nel prossimo intervallo di lavoro.
    \end{itemize}

\vspace{0.3em}
\subsubsubsection{Altri documenti}
Di seguito sono elencati tutti i documenti redatti e mantenuti durante l'intero ciclo di vita del progetto$^G$ ciascuno dei quali risponde a uno scopo specifico, contribuendo alla tracciabilità, alla gestione e alla comunicazione delle attività di progetto$^G$ La struttura iniziale di tali documenti corrisponde con quanto definito al punto 3.1.4:
    \begin{itemize}[itemsep=0pt, parsep=1pt, label=$\scriptstyle\bullet$]
        \item \textbf{Valutazione dei capitolati};
        \item \textbf{Dichiarazione degli impegni};
        \item \textbf{Lettera di presentazione};
        \item \textbf{Norme di progetto};
        \item \textbf{Analisi dei requisiti};
        \item \textbf{Piano di progetto};
        \item \textbf{Piano di qualifica};
        \item \textbf{Glossario};
        \item \textbf{Specifica Tecnica};
        \item \textbf{Manuale Utente}.
    \end{itemize}

\subsubsection{Stesura dei documenti}
La Redazione di un documento segue i seguenti passaggi: 
\begin{enumerate}
    \item \textbf{Creazione della Issue:} Viene aperta una issue$^G$ su GitHub, assegnandola a uno o più membri in base al ruolo da loro ricoperto (vedi sezione 4.1.2), per tracciare le attività da svolgere.
    \item \textbf{Stesura del documento:} Coloro a cui è stata assegnata la issue$^G$ avviano o continuano la stesura del documento e procede al caricamento su GitHub$^G$ tramite un branch$^G$ feature/* in base alla funzionalità$^G$ o alla sezione su cui stanno lavorando.
    \item \textbf{Creazione della Pull Request:} Una volta completato il lavoro sul branch, viene aperta una Pull Request$^G$ con richiesta di verifica$^G$ della nuova sezione da un altro membro del gruppo, segnalato nel Registro delle Modifiche.
    \item \textbf{Revisione e Approvazione:} Il membro del team designato procede ad esaminare il codice e il contenuto della PR, fornendo feedback e richiedendo modifiche se necessario.
    \item \textbf{Merge:} Dopo essersi accertato che le modifiche siano conformi, avviene il merge$^G$ con il ramo principale, chiudendo automaticamente la issue$^G$ associata.
\end{enumerate}
Il procedimento che segue si applica solo a verbali o per l’approvazione di Documenti ritenuti definitivi e da Approvare per termini di Baseline:
\begin{enumerate} [resume]
    \item \textbf{Approvazione e pubblicazione:} A seguito di esito positivo della revisione, il Responsabile$^G$ approva il documento completando la pull request$^G$ e procede al merge$^G$ del branch$^G$ secondario in quello principale.
    Questa operazione attiva una GitHub$^G$ Action$^G$ che oltre a procedere con la generazione del .pdf dai .tex, aggiorna automaticamente il sito web del progetto$^G$ con i nuovi documenti approvati.
\end{enumerate}

\subsubsection{Nomenclatura}
Per convenzione i documenti caricati nel repository$^G$ seguiranno la seguente denominazione:\\
Verbali interni:
\begin{center}
    AAAA-MM-GG\_verbale\_interno
\end{center}
Verbali esterni:
\begin{center}
    AAAA-MM-GG\_verbale\_esterno
\end{center}
Diari di bordo:
\begin{center}
    AAAA-MM-GG\_Diario\_di\_Bordo
\end{center}
Le date dovranno essere espresse nel formato ISO$^G$ 8601 (AAAA-MM-GG), che prevede quattro cifre per l'anno, due per il mese e due per il giorno. Questo standard garantisce un ordinamento cronologico automatico e inequivocabile sia per i verbali (interni ed esterni) che per i diario di bordo, semplificandone la consultazione e il raggruppamento.\\
Per tutti gli altri documenti, la convenzione di denominazione prevede la forma:
\begin{center}
    Titolo\_documento
\end{center}
Diversamente è stato deciso di fare per il sito della Documentazione \\
(https://nullpointersgroup.github.io/Documentazione/) dove, sempre per convenzione, è stato stabilito come segue:
\begin{center}
    AAAA-MM-GG\_TIPO v\#
\end{center}
In questo caso sarà presente il TIPO, ovvero:
\begin{itemize}
    \item VI: Verbale Interno;
    \item VE: Verbale Esterno;
    \item DB: Diario di Bordo.
\end{itemize}
La nomenclatura dei restanti documenti consisterà in:
\begin{center}
    Titolo\_documento v\#
\end{center}
Per le due Baseline$^G$ RTB$^G$ e PB$^G$ verrà indicata la versione attuale di ogni documento con v\# dove \# funge da modificatore di versione, che viene incrementato progressivamente a ogni aggiornamento significativo del documento.

\subsubsection{Nomenclatura}
L'attività di manutenzione$^G$ della documentazione viene attivata ogni qualvolta un documento richiede integrazioni o modifiche per rimanere accurato e allineato allo stato del progetto. Il flusso di aggiornamento ripercorre le fasi principali della stesura iniziale: partendo dalla creazione di una issue$^G$ di tracciamento, si procede con le modifiche in un branch$^G$ dedicato, per concludere con una Verifica$^G$ formale attraverso una Pull Request$^G$ prima dell'integrazione nel documento definitivo.

\subsection{Gestione della Configurazione}
La gestione della configurazione riveste un ruolo centrale nella conduzione efficace di un progetto, poiché consente di identificare in modo univoco i diversi componenti del sistema, esercitare un controllo su tutte le modifiche e le versioni rilasciate e mantenere una traccia storica dell’evoluzione di ciascun elemento. In breve, crea le condizioni necessarie per assicurare uno sviluppo$^G$ coordinato, strutturato e orientato alla qualità.

\subsection{Gestione della Qualità}

\subsection{Verifica}