\section{Architettura Logica}
L'architettura logica del progetto SmartOrder adotta un approccio esagonale.\\
L'obiettivo è quello di separare le tre logiche: Presentation, Business e Persistence. \\
La separazione fra Presentation e Business esiste grazie all'utilizzo delle API interne, che permettono di separare completamente la logica. \\
La separazione fra Business e Persistence è invece resa possibile grazie alla separazione fra classi di tipo Service, che rappresentano le classi che gestiscono la Business Logic, e classi di tipo Repository, le quali gestiscono la Persistence Logic.

\subsection{Pattern di architettura esagonale}
Il pattern esagonale è stato scelto per la sua utilità nel suddividere le responsabilità specifiche.\\
Questa separazione consente una maggiore manutenibilità e testabilità del sistema, oltre a facilitare l'evoluzione tecnologica senza impattare sul nucleo funzionale.\\
Nell'architettura esagonale, possiamo distinguere:\\
\begin{itemize}
	\item \textbf{Core domain}: La logica di business, ha una o più porte
	\item \textbf{Porte}: Definiscono set di operazioni ed il modo con il quale la logica si interfaccia con la parte esterna, solitamente sono definite tramite un'interfaccia. Si distinguono in:
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Inbound ports}: Interfacce che espongono le funzionalità del dominio verso l'esterno
		\item \textbf{Outbound ports}: Interfacce che definiscono come il dominio può utilizzare servizi esterni
	\end{itemize}
	\item \textbf{Adapters}: Implementazioni concrete delle porte che collegano il dominio alle tecnologie specifiche
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Inbound adapters}: Adattatori che convertono le richieste esterne nel formato atteso del dominio
		\item \textbf{Outbound adapters}: Adattori che implementano le interfacce di uscita collegandole a tecnologie specifiche
	\end{itemize}
\end{itemize}

\section{Servizi principali}
\begin{itemize}
	\item Autenticazione e registrazione
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Core domain}: Contiene la logica dedicata alla registrazione di un utente nuovo oppure all'autenticazione di un utente già esistente. Permette di elaborare i dati ricevuti tramite l'inserimento dei dati dell'utente.
		\item \textbf{Inbound ports}: Non sono presenti inbound ports esplicite. Il layer applicativo è esposto direttamente tramite \texttt{UserService}, che viene istanziato e invocato dal controller FastAPI. Questa scelta è giustificata dalla presenza di un unico driver (l'interfaccia HTTP), che rende superflua l'introduzione di un'interfaccia dedicata sul lato entrante.
		\item \textbf{Outbound ports}: Definiscono i contratti verso l'infrastruttura esterna. \texttt{IUserRepoPort} espone le operazioni di persistenza sugli utenti, mentre \texttt{IEmailValidationPort} espone la verifica del dominio email tramite DNS. Entrambe le interfacce sono definite nel core domain e implementate da adapter dedicati.
		\item \textbf{Adapters}: Implementa adattatori per l'inserimento nel DB
	\end{itemize}
	\item Chatbot e gestione ordine
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Core domain}:
		\item \textbf{Inbound ports}:
		\item \textbf{Outbound ports}:
		\item \textbf{Adapters}:
	\end{itemize}
	\item Visualizzazione storico ordini
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Core domain}:
		\item \textbf{Inbound ports}:
		\item \textbf{Outbound ports}:
		\item \textbf{Adapters}:
	\end{itemize}
\end{itemize}