\section{Tecnologie}

In questa sezione vengono descritte le tecnologie adottate per lo sviluppo$^G$ del progetto$^G$ \textbf{SmartOrder}, suddivise per ambito di utilizzo. Per ciascuna tecnologia vengono riportate la versione di riferimento, la documentazione ufficiale e il ruolo ricoperto all'interno del sistema.

\subsection{Linguaggi di programmazione}

\subsubsection{Python}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Versione:} 3.14.3
    \item \textbf{Documentazione:} \url{https://docs.python.org/3/}
\end{itemize}

Python$^G$ è un linguaggio di programmazione ad alto livello, interpretato e multiparadigma, progettato per favorire la leggibilità del codice e la rapidità nello sviluppo$^G$ delle applicazioni.

Nel progetto$^G$ \textbf{SmartOrder} viene utilizzato principalmente per lo sviluppo$^G$ del backend$^G$ applicativo e per l'integrazione con i modelli di intelligenza artificiale. In particolare, gestisce la logica di elaborazione degli ordini, l'implementazione delle API$^G$ tramite FastAPI e l'interazione con il database$^G$ e con i sistemi di memorizzazione vettoriale. Grazie al suo ampio ecosistema di librerie, Python$^G$ risulta particolarmente adatto allo sviluppo$^G$ di applicazioni basate su tecniche di machine learning$^G$ e intelligenza artificiale.

\subsubsection{TypeScript}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Versione:} 5.9
    \item \textbf{Documentazione:} \url{https://www.typescriptlang.org/docs/}
\end{itemize}


TypeScript è un linguaggio di programmazione open source che estende JavaScript introducendo la tipizzazione statica, interfacce, tipi complessi e generics. I controlli sui tipi a compile-time riducono gli errori comuni legati all'assenza di tipizzazione e migliorano la leggibilità, la manutenibilità e la robustezza del codice.
Nel progetto$^G$ viene utilizzato per gestire dati strutturati complessi come ordini, prodotti, quantità e validazioni, contribuendo a mantenere coerenza tra frontend$^G$ e backend$^G$ e a ridurre il rischio di errori nella comunicazione tramite API.


\subsection{Frontend}

\subsubsection{React}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Versione:} 19.2
    \item \textbf{Documentazione:} \url{https://it.react.dev/reference/react}
\end{itemize}

React$^G$ è una libreria JavaScript open source per la costruzione di interfacce utente basate su un modello dichiarativo e su componenti indipendenti e riutilizzabili. Utilizza un DOM virtuale per aggiornare selettivamente solo le parti dell'interfaccia effettivamente modificate, ottimizzando le prestazioni di rendering.

Non essendo opinionata nella scelta delle librerie di routing o di gestione dello stato, non impone vincoli architetturali, permettendo di strutturare il frontend$^G$ in modo modulare e adattarlo alle esigenze dell'applicazione.

\textbf{Librerie utilizzate}
*inserire le librerie utilizzate*

\subsubsection{TailwindCSS}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Versione:} 4.2
    \item \textbf{Documentazione:} \url{https://tailwindcss.com/docs/installation/using-vite}
\end{itemize}

TailwindCSS è un framework$^G$ CSS utility-first che mette a disposizione un ampio insieme di classi di utilità che applicano singole proprietà CSS direttamente nel markup. Questo approccio consente di costruire interfacce in modo rapido e coerente, evitando la scrittura di fogli di stile personalizzati e complessi, e favorendo una maggiore manutenibilità del codice di presentazione.

\subsubsection{Vite}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Versione:} 7.3.1
    \item \textbf{Documentazione:} \url{https://vite.dev/guide/#scaffolding-your-first-vite-project}
\end{itemize}

Vite è uno strumento di build$^G$ per lo sviluppo$^G$ di applicazioni web moderne. Sfrutta i moduli ES nativi del browser per avviare l'ambiente di sviluppo$^G$ con tempi di avvio ridotti, offrendo hot module replacement per aggiornamenti immediati durante lo sviluppo. Supporta la configurazione tramite plugin, l'ottimizzazione automatica delle dipendenze e la generazione di bundle di codice ottimizzati tramite Rollup.

\subsection{Backend}

\subsubsection{FastAPI}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Versione:}
    \item \textbf{Documentazione:} \url{https://fastapi.tiangolo.com}
\end{itemize}

FastAPI è un framework$^G$ web per Python$^G$ utilizzato per sviluppare API$^G$ REST$^G$ ad alte prestazioni. Si basa sullo standard ASGI e utilizza librerie come Pydantic e Starlette per la gestione delle richieste e la validazione$^G$ dei dati.

Nel progetto$^G$ \textbf{SmartOrder} viene utilizzato per implementare il backend$^G$ dell'applicazione e gestire la comunicazione tra frontend$^G$, moduli di elaborazione e database. Inoltre, consente di integrare facilmente i modelli di intelligenza artificiale$^G$ e di generare automaticamente la documentazione delle API$^G$ tramite strumenti basati su OpenAPI.


\subsubsection{LangChain}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Versione:}
    \item \textbf{Documentazione:} \url{https://python.langchain.com}
\end{itemize}

LangChain è un framework$^G$ open source progettato per facilitare lo sviluppo$^G$ di applicazioni basate su Large Language Models (LLM$^G$). Fornisce strumenti per gestire prompt, orchestrare le chiamate ai modelli e integrare i modelli di linguaggio con fonti di dati esterne.

Nel progetto$^G$ \textbf{SmartOrder} viene utilizzato per gestire l'interazione con il modello di linguaggio e costruire le pipeline di elaborazione necessarie per interpretare gli input degli utenti ed estrarre le informazioni rilevanti dagli ordini, trasformandole in dati strutturati utilizzabili dal sistema.

\subsubsection{FAISS}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Versione:}
    \item \textbf{Documentazione:} \url{https://faiss.ai/index.html}
\end{itemize}

FAISS (Facebook AI Similarity Search) è una libreria open source sviluppata da Meta per l'indicizzazione e la ricerca efficiente di vettori ad alta dimensionalità, utilizzata principalmente per operazioni di similarity search tra embedding.

Nel progetto$^G$ \textbf{SmartOrder} viene utilizzato come database$^G$ vettoriale per memorizzare e confrontare gli embedding generati dai modelli di linguaggio. Questo consente di individuare prodotti simili a partire da descrizioni testuali e migliorare l'accuratezza del matching tra le richieste dell'utente e il catalogo aziendale.

\subsection{Database}

\subsubsection{PostgreSQL}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Versione:}
    \item \textbf{Documentazione:} \url{https://www.postgresql.org/docs/}
\end{itemize}

PostgreSQL$^G$ è un sistema di gestione di basi di dati relazionali open source conforme agli standard SQL$^G$, noto per la sua affidabilità e robustezza nella gestione dei dati.

Nel progetto$^G$ \textbf{SmartOrder} viene utilizzato come database$^G$ principale per la memorizzazione persistente delle informazioni dell'applicazione, tra cui il catalogo dei prodotti, gli ordini generati dal sistema e i dati associati agli input elaborati. L'utilizzo di PostgreSQL$^G$ consente di garantire integrità, consistenza e affidabilità nella gestione dei dati e si integra facilmente con il backend$^G$ sviluppato in Python.

\subsection{Modelli di linguaggio}

\subsubsection{GPT-5}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Versione:}
    \item \textbf{Documentazione:} \url{https://platform.openai.com/docs}
\end{itemize}

GPT-5 è un Large Language Model basato sull'architettura Transformer, progettato per comprendere e generare testo in linguaggio naturale. Grazie all'addestramento su grandi quantità di dati testuali, è in grado di interpretare il significato delle richieste degli utenti e di estrarre informazioni rilevanti dal testo.

Nel progetto$^G$ \textbf{SmartOrder} viene utilizzato per analizzare gli input degli utenti espressi in linguaggio naturale e trasformarli in dati strutturati utilizzabili dal sistema, individuando informazioni come prodotti, quantità e altri dettagli necessari alla generazione degli ordini.

\subsection{Tecnologie per il deployment}

\subsubsection{Docker}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Versione:}
    \item \textbf{Documentazione:} \url{https://docs.docker.com}
\end{itemize}

Docker$^G$ è una piattaforma open source che consente di sviluppare ed eseguire applicazioni all'interno di container, ambienti isolati che includono tutte le dipendenze necessarie al funzionamento del software.

Nel progetto$^G$ \textbf{SmartOrder} viene utilizzato per containerizzare i diversi componenti dell'applicazione, come backend$^G$, frontend$^G$ e database$^G$, garantendo un ambiente di esecuzione coerente tra sviluppo$^G$, testing e deployment e semplificando il processo$^G$ di distribuzione$^G$ del sistema.

\subsection{Tecnologie di analisi}

\subsubsection{Tecnologie di analisi statica}

\subsubsubsection{SonarQube}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Versione:}
    \item \textbf{Documentazione:} \url{https://docs.sonarsource.com/sonarqube}
\end{itemize}

SonarQube è una piattaforma di analisi statica del codice che consente di valutare la qualità del software individuando potenziali errori, vulnerabilità di sicurezza e problemi di manutenibilità.

Nel progetto$^G$ \textbf{SmartOrder} viene utilizzato per monitorare automaticamente la qualità del codice prodotto durante lo sviluppo$^G$, permettendo di individuare precocemente eventuali criticità e mantenere elevati standard qualitativi nel progetto.

\subsubsubsection{MyPy}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Versione:}
    \item \textbf{Documentazione:} \url{https://mypy.readthedocs.io}
\end{itemize}

MyPy è uno strumento di analisi statica per Python$^G$ che verifica$^G$ la correttezza delle annotazioni di tipo presenti nel codice sorgente.

Nel progetto$^G$ \textbf{SmartOrder} viene utilizzato per controllare la coerenza dei tipi nel backend$^G$ sviluppato in Python$^G$, contribuendo a individuare errori prima dell'esecuzione del programma e migliorando la robustezza del codice.

\subsubsection{Tecnologie di analisi dinamica}

\subsubsubsection{Pytest}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Versione:}
    \item \textbf{Documentazione:} \url{https://docs.pytest.org}
\end{itemize}

Pytest è un framework$^G$ di testing per Python$^G$ che consente di scrivere ed eseguire test$^G$ automatici per verificare il corretto funzionamento del codice.

Nel progetto$^G$ \textbf{SmartOrder} viene utilizzato per testare le componenti backend$^G$ sviluppate in Python$^G$, verificando il comportamento delle API$^G$ e delle funzioni di elaborazione per garantire l'affidabilità del sistema.

\subsubsubsection{Vitest}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Versione:}
    \item \textbf{Documentazione:} \url{https://vitest.dev}
\end{itemize}

Vitest è un framework$^G$ di testing per applicazioni JavaScript e TypeScript integrato con l'ecosistema Vite, progettato per eseguire test$^G$ in modo rapido ed efficiente.

Nel progetto$^G$ \textbf{SmartOrder} viene utilizzato per testare il codice frontend$^G$ sviluppato con React$^G$ e TypeScript, verificando il corretto funzionamento delle componenti dell'interfaccia utente e delle logiche di interazione con il backend.
